# 49. Combinación externa derecha (right join)

## Ejercicios propuestos

Una empresa tiene registrados sus clientes en una tabla llamada "clientes", también tiene una tabla "provincias" donde registra los nombres de las provincias.

1. Elimine las tablas "clientes" y "provincias" y créelas:

```sql
drop table clientes;
drop table provincias;

create table clientes (
    codigo number(5),
    nombre varchar2(30),
    domicilio varchar2(30),
    ciudad varchar2(20),
    codigoprovincia number(2),
    primary key(codigo)
);

create table provincias(
    codigo number(2),
    nombre varchar2(20),
    primary key (codigo)
);
```

2. Ingrese algunos registros para ambas tablas:

```sql
insert into provincias values(1,'Cordoba');
insert into provincias values(2,'Santa Fe');
insert into provincias values(3,'Corrientes');
insert into clientes values (101,'Lopez Marcos','Colon 111','Córdoba',1);
insert into clientes values (102,'Perez Ana','San Martin 222','Cruz del Eje',1);
insert into clientes values (103,'Garcia Juan','Rivadavia 333','Villa Maria',1);
insert into clientes values (104,'Perez Luis','Sarmiento 444','Rosario',2);
insert into clientes values (105,'Gomez Ines','San Martin 666','Santa Fe',2);
insert into clientes values (106,'Torres Fabiola','Alem 777','La Plata',4);
insert into clientes values (107,'Garcia Luis','Sucre 475','Santa Rosa',5);
```

3. Muestre todos los datos de los clientes, incluido el nombre de la provincia empleando un "right join".
```sql
SELECT c.codigo, c.nombre, c.domicilio, c.ciudad, p.nombre AS nombre_provincia
FROM provincias p RIGHT JOIN clientes c ON c.codigoprovincia = p.codigo;
```
4. Obtenga la misma salida que la consulta anterior pero empleando un "left join".
```sql
SELECT c.codigo, c.nombre, c.domicilio, c.ciudad, p.nombre AS nombre_provincia
FROM clientes c LEFT JOIN provincias p ON c.codigoprovincia = p.codigo;
```
5. Empleando un "right join", muestre solamente los clientes de las provincias que existen en "provincias" (5 registros)
```sql
SELECT c.codigo, c.nombre, c.domicilio, c.ciudad, p.nombre AS nombre_provincia
FROM provincias p RIGHT JOIN clientes c ON c.codigoprovincia = p.codigo 
WHERE p.codigo IS NOT NULL;
```
6. Muestre todos los clientes cuyo código de provincia NO existe en "provincias" ordenados por ciudad (2 registros)
```sql
SELECT c.codigo, c.nombre, c.domicilio, c.ciudad, p.nombre AS nombre_provincia
FROM clientes c LEFT JOIN provincias p ON c.codigoprovincia = p.codigo
WHERE p.codigo IS NULL ORDER BY c.ciudad;
```